# Создание резервной копии и проверка ее целостности

На серверах по пути с префиксом `/var/log/yandex` после ротации (в 00:00) появляются (не сжатые) файлы логов вида:
```bash
/var/log/yandex/frontend/debug.log.1
/var/log/yandex/frontend/app1/debug.log.1
/var/log/yandex/frontend/app2/error.log.1
/var/log/yandex/frontend/some super application/debug.log.1
/var/log/yandex/frontend/some super application/error.log.1
/var/log/yandex/backend/access.log.1
```
Глубина вложенности поддиректорий и имена логов не фиксированы и могут различаться от сервера к серверу. На серверах файлы хранятся несколько дней, после чего безвозвратно удаляются.

Требуется:

1.1 Написать скрипт для копирования этих логов на сервер резервных копий `backup.yandex.ru` по пути с префиксом `/backup` с сохранением структуры поддиректорий и общего имени файла с добавлением даты. Например, для списка файлов выше:
```bash
/backup/server1/frontend/debug.log.20210430
/backup/server1/frontend/app1/debug.log.20210430
/backup/server1/frontend/app2/error.log.20210430
/backup/server1/frontend/some super application/debug.log.20210430
/backup/server1/frontend/some super application/error.log.20210430
/backup/server1/backend/access.log.20210430
```
где:

* `/backup` - общий префикс на сервере резервных копий
* `server1` - короткое имя сервера-источника (без доменной части), количество и имена серверов отправляющих логи не фиксированное
* `20210430` - дата за которую находятся данные в логе

1.2 Написать скрипт, который бы проверял успешность резервного копирования из предыдущего пункта и выдавал в stdout сообщение вида:

* `0;OK` - все резервные копии на месте и соответствуют копиям на серверах источниках
* `2;message` - не хватает (или повреждены) резервных копий файлов, перечисленных в сообщении message и требуется их повторная загрузка

Критерий и способ проверки целостности резервных копий придумать самостоятельно.

1.3 Оценить полученное решение (творческое)

* Исходя из предположения, что логи требуется хранить 1 год, а невозможность их получить (или неверные данные в них) несут юридические и финансовые риски, оценить необходимую конфигурацию сервера резервных копий (число, объем, тип дисков, RAM, CPU). Сколько при этом серверов-источников он сможет обслуживать? Какой средний объем логов в сутки может быть при этом с каждого сервера? За счет чего можно увеличить объем или время хранения логов в два раза?
* От каких угроз НЕ защищает выбранный способ проверки целостности? Сколько стоит реализация защитных мер против самой существенной из угроз?
